仲有冇人記得南丫島戴國恆單野?

死者戴國恆，洋名Wesley，與父母及胞兄住在大嶼山銀灣邨銀月樓，就讀東涌天主教學校（中學部），是應屆文憑試考生。

稱往長洲宿營 隨即「失聯」
兄長阿偉透露，本月七日晚，阿恆透露與朋友相約到長洲三日兩夜宿營，當時他表現雀躍，準備好衣服、鬚刨、叉電器、牙刷牙膏等，阿偉借出自己的籃球背囊給胞弟。翌日中午十二時，阿恆留下一句：「夠鐘要趕船啦！」便匆忙出門到梅窩碼頭，相信他乘搭渡輪往長洲。當天晚上，母親五次致電予阿恆問平安，電話駁通後即被掛斷，翌日家人再致電阿恆，但發現他手機已關機。

水警撈獲死者遺體，送往香港仔水警基地。（資料圖片）
水警撈獲死者遺體，送往香港仔水警基地。（資料圖片）
阿恆失蹤及發現屍體位置
阿恆失蹤及發現屍體位置
至十日晚，按阿恆原計劃應已回家，卻遲遲未見蹤影，恍如人間蒸發，戴父恐防他出事，遂報警求助，阿偉當晚搭船入長洲尋弟，並到長洲警署求助，警員將阿恆照片傳給各個度假屋找線索，惟通宵搜索無發現。

未發現遺書 警列屍體發現
十一日上午十一時許，有船員在距離長洲十公里外、南丫島發電廠對開下尾灣海面，發現一具男浮屍，報警將其撈起。警方發現男屍身穿白色短上衣、黑色牛仔短褲及一隻鞋，身體表面無傷痕，身上無身份證明文件、個人財物或遺書，惟孭有一個黑色名牌背囊，裝有一塊約廿公分長圓錐形石頭。警方相信事件無可疑，暫列屍體發現案。警方核對阿恆的衣着打扮及特徵時，發現與男屍脗合，遂安排家人認屍，證實死者是阿恆。

放榜沒壓力 亦無感情煩惱
阿恆死因未明，當中至少有七大疑點令生者無法釋懷。兄長阿偉指，阿恆身孭着的名牌背囊，並非其離家時帶走的籃球背囊，其身上財物及手機至今下落不明，事後他翻查阿恆社交網站facebook及手機通訊軟件WhatsApp，發現八日前的紀錄被人刪除，若他在手機或電腦有遺言或遺書，應該不會自己刪除，加上阿恆學業不錯，且平常心對待，對放榜未感壓力，而他於一三年中已和女友分手，近日無感情煩惱。

警方發言人表示，法醫已為死者驗屍，將會安排毒理化驗以確定死因。警方正循多方面跟進案件，並會與死者家屬保持緊密聯繫。

阿恆失蹤及死亡時序
6月7日晚：阿恆向家人透露到長洲3日2夜宿營。

6月8日中午12時：阿恆離家，疑在梅窩碼頭乘渡輪往長洲。

6月8日晚：家人致電阿恆5次，但均被掛斷。

6月9日：阿恆手機關機，無回覆短訊。

6月10日晚：阿恆父親報警。

6月11日凌晨：阿恆胞兄入長洲尋人無發現。

6月11日上午11時：南丫島下尾灣發現無名男浮屍。

6月11日晚上7時許：家人再報警，認出浮屍為阿恆。

家人提出七項疑點
1.死前3日行蹤不明

2.名牌背囊疑不屬於阿恆

3.身上財物及手機失蹤

4.本月8日前的facebook及WhatsApp紀錄被刪除

5.學業感情無煩惱，離家前亦無任何異樣

6.無發現遺書、遺言

7.同行友人身份未明